短文-人蛆

蛆蟲樓身腐肉，以糞為食。

小蟲通體潔白，生於蛆群之中，與群蛆結伴而生，以友相稱，群聚而共戲之。然時光飛逝，小蟲形色漸變而群蛆依舊，因而被冠以異類之名。杯葛異類為生物天性，群蛆於背後議論小蟲，更有甚者，以不實之事攻擊小蟲，其他蛆蟲連聲附和，熱議聲中，優越之感於蛆群心中油然而生。

蛹期已至，群蛆化蠅，個體弱者為避天敵而群聚，以糞食之。觀小蟲所結之蛹，應聲而裂，一物煽動著翅膀步出，七色閃耀，乃毛蟲化蝶。

群蠅睹之，想此刻自身之境而憶往昔議論之語，心生羞愧，轉而為恨。

「化蝶？我還化龍呢。」一蠅脫口而出。

群蠅仿佛找到了宣洩之口，和應之聲此起彼伏，心理馬上平衡。此刻，蠅群仿佛忘卻餘生只能以糞為食，棲身腐敗，直至蝶振翅遠去，議論之聲亦久久未能散去…

鬧人唔洗屌老母既作文亦得

好文！佳美雅致！

上攻·筆伐·誅心

I must end this madness before I lose myself

食屎賤種黃x棋 蔡x男

幫我推番上去